城大今封宿舍 百生漏夜撤離

城大今封宿舍 百生漏夜撤離

有城大宿生昨晚由保安陪同回宿舍執拾個人物品離開。易仰民攝

【學界紛擾】

【本報訊】城大自上周三起陸續將交換生撤離校園後，城大學生宿舍連日被斷水斷電，校方更要求所有仍留在宿舍的學生今日中午前全部離開。有本地宿生不滿校方安排，昨晚擬在宿舍內集會抗議，但因校方將宿舍大閘鎖上未能成事；逾百名學生則在校方今午「封Hall」之前，昨晚趕回宿舍執拾行李離開。

記者：姜偉康

多名本地宿生表示，宿舍已經停水、停電及停Wi-Fi，校方只開放宿舍一個出入口並由保安把守，學生進入要先登記及檢查學生證，然後由保安員陪同返回房間執行李。由於房間無電，有學生要借用保安員的電筒，十分不便。

相關新聞：警違《基本法》侵犯出入境自由

被轟對本地宿生零支援

據了解，有城大學生原擬昨晚在宿舍範圍內集會，希望校方就封宿舍及要學生撤離事宜給予合理解釋及作出正面回應，但校方昨午3時已鎖上宿舍大閘，並定今日中午12時封鎖宿舍，除原有宿生要在保安陪同下進入宿舍外，其他人不准入內，致集會未能舉行。過百名宿生在獲悉校方今日會封宿舍後，昨陸續返回宿舍收拾個人物品離開，其間要由保安陪同，由於僅有數名保安，學生需在宿舍門外排隊等候。有學生指宿舍內環境惡劣，連沖廁水也沒有。

有學生不滿校方沒交代宿舍封鎖到何時，直斥「擺明趕佢哋走」。有同學說校方一周前發電郵給學生要求他們離開，但未交代詳情，「話會check水箱所以停水，但冇講呢個period會做啲乜，呢幾日就停埋電，話會做緊急嘅電力維修，但就冇講日子同詳情」。他又謂校方早前為非本地宿生安排住宿，但對本地宿生則「零支援」，令同學感到不安，無所適從。

城大宿舍已停電，只有走廊位置仍有燈。